[冷知識合集] 關於世界上國家既冷知識，你聽過幾多個？

可能有d廢 知道既當無事發生過啦
講住少少先
希望有人理

南美洲
智利地形狹長，由南去北總長度距離大約由台灣到日本北海道，因此智利國家官方地圖是世上唯一打斜印，更是南美洲唯一的已開發國家

法屬圭亞那位於巴西以北，蘇利南以東的熱帶雨林區，是法國位於南美洲的領土，更為歐盟的一部分

北美洲及中美洲
加拿大北部三省面積大約四百萬平方公里，面積大於印度及相當於整個歐盟，人口不足香港的七分之一

美國經濟非常發達，如果將意大利合併到美國，意大利將會成為美國最貧窮的一個州份

海地位於中美洲的西班牙島，更列為美洲唯一一個聯合國認可的最不發達國家，而同位於西班牙島西半部的鄰國多明尼加經濟則為中美洲其中一個最富裕的國家，邊界兩側的兩國儼如天堂與地獄

歐洲
冰島是全世界唯一一個沒有蚊子生存的國家

愛爾蘭氣候及地理環境不適合爬行類動物生存；所以愛爾蘭境內並沒有蛇

西班牙擁有歐洲唯一一個沙漠 - 本納斯沙漠

荷蘭面積相等於台灣，人口僅為香港兩倍，但荷蘭是全世界第二大的農業出口國

德國是唯一一個越獄為合法行為的國家，因為德國人認為追求自由是人類的天性

英國由四個部分組成，但蘇格蘭 北愛爾蘭及威爾斯的人口總和其實不足英格蘭的五分之一

盧森堡面積大約只有2000平方公里，人口更少於澳門，但盧森堡有著超過十萬的人均GDP，為全世界最高

塞浦路斯長期被認為是歐洲國家，更在2004年加入歐盟，並且成為已開發國家。但其實塞浦路斯全國位於亞洲境內，而塞浦路斯則正在處於內戰狀態長達50年，南北兩部分各被不同勢力所佔據

愛沙尼亞 拉脫維亞及立陶宛是唯一沒有加入過獨聯體的前蘇聯加盟國，三國更長期敵視俄羅斯，獨立後更先後加入北約及歐盟

波蘭有著慘痛的歷史，曾經被滅國三次，被瓜分兩次，二戰更淪為蘇聯的手傀儡政權，復國復波蘭國歌更被命名為波蘭永不滅亡

歐盟擁有20多種官方語言，所以歐盟議會進行時一般會使用即時翻譯系統，為世界獨有

摩爾多瓦是歐洲唯一一個窮國，其經濟發展及人均gdp大約相等於一個非洲的落後國家

俄羅斯面積廣闊，大約佔據了歐洲大約40%的土地，而蘇聯時期更接近歐洲一半的面積

諗到再講

冰島冇蚊堅唔堅

你知道嗎，在非洲每一分鐘就有60秒過去

智利唔係南美唯一已發展國家
阿根廷同烏拉圭都係已開發國家

睇下咩標準去計
但智利好似無論任何一個標準 都係屬於已開發國家

有無去過米湖

咁任何標準計 烏拉圭都係已開發國家
你嘅source係邊度嚟

俄國因為覺得阿拉斯加乜都無又凍 用七百萬美金賣左俾美國 之後美國係阿拉斯加搵到大量金曠同石油

仲有你美國個part
意大利 尤其北意大利(milan verona turin)經濟係十分發達 唔會差得過瑞士 德國 法國
用意大利拍落去美國係最窮就仲好笑
中部堆州唔係想像中咁有錢

依d 唔叫冷知識好冇

亞洲
以色列長期被鄰國敵視，某些阿拉伯國家更拒絕以色列列公民入境，因此如果遊客到訪以色列，以色列方面一般不會將印章蓋到你的護照上

沙特阿拉伯境內，女性地位非常低微，該國沙里亞法規明文規定，在法庭之上，女性供詞可信度僅為男性的四分之一，更明文禁止女性駕車

南韓歷任總統下場十分悲慘，到現時為止，所有總統卸任後不是死於非命，流亡國外 就是遭到法院指控

中國在1958年曾經發生飢荒奪去數以千萬計的生命，而發生飢荒的其中一個最大原因，是因為當時中國以大筆資金及糧食去援助阿爾巴尼亞

台灣法律上的首都不是臺北市，而是南京

日本所有手機拍照時的聲效永遠是無法關掉，因為要防止女性被偷拍

泰國是亞洲唯一兩個國家從未被西方列強殖民的國家，另一個是日本

大洋洲
澳洲境內袋鼠的數目，比起澳洲人口還要多

吉里巴斯是全世界第一個一天當中最早開始的國家

非洲
南非現今的經濟發展，比起其種族隔離時期還要差

埃塞俄比亞是非洲其中一個經濟最發達的國家

意大利人均gdp係31000
美國最窮既密西西比州人均gdp係32000

如果以oceo既組織既標準去睇
烏拉圭同阿根廷就唔係發達國家

果d唔係會針人既蚊

From CNN

意大利會唔會係俾南部個啲窮區拉低左個gdp？

聽過話暖嘅時間太短，屙完啲卵無幾耐已經轉凍，全部未出世就凍死哂

想知沙特阿拉伯 多唔多交通意外

你咁計 你又有冇考慮每個州政府嘅政策問題呢
意大利個邊有難民 又係非洲人偷渡入歐陸嘅主要路徑
當然仲有好多非洲黑人成功達陣去意大利做意大利人啦

你所講嘅Mississippi已經冇咁多墨佬偷渡去呢個洲 姐係原本居住嘅人已經咁窮

再者 香港夠高gdp啦
咁樓主你係咪好有錢?

沙特比女人揸車左啦

你要咁計 咁呢個wiki所講嘅developed country列表一開始張圖唔使列出阿根廷同烏拉圭係發達國家啦

仲有 呢2個國家唔叫已發展 咁你用咩term去表達呢2個oceo都未承認嘅已發展國家?經濟未發展嘅已發展國家?

留名

咁不嬲呢d 都係用經濟數據去講嫁啦
客觀事實有咩好拗呢其實

絕對係
因為南意大利先搞到而家意大利咁 所以北意大利班友極唔gur南意大利 剩計北意根本係德國級數嚟

我想講嘅係樓主直接話用意大利納入美國就變最窮 有d對意大利唔公平 地理 政治 好多因素都完全唔同

咩叫打斜印嘅地圖?

咁一句到尾 香港高gdp 巴打你又係唔係真係咁有錢先
香港gdp高 但係有好多人喺貧窮線以下又點計
高gdp又點? 證明到d乜?
支那日日吹捧高gdp 結果?

阿根廷同烏拉圭某程度上算係
但因為聯合國無一個統一標準去界定咩野係發達國家
所以係有好多唔同標準
所以我咪話智利係符合晒各種既發達國家標準
新加坡同南韓到而家都唔承認自己係已開發國家添

好撚好笑丫，DLLM，一個爛笑話講一次好笑，兩次 ON9，三次煩撚過西

即係咁樣

真架？
梳我無咁update

咁所有呢d 分析都係用客觀既數據黎講嫁啦
好多report都係用gdp 黎衡量國家既經濟狀況
因為好直接顯示到國民既平均收入
佢只係將個事實陳述出黎 唔明有咩好拗

你最多可以話用成個國家同人地一個州份比係唔係合理, 但意大利成個國家既gdp 低過美國個州係事實

同你講都廢事，你唔係話搵個意大利佬九錢過其中一個美國人就係有錢過美國?

人地講左用咩指標，你一係就搵其他數據，一係就收檔算，呢啲野一向都係聽下就算，唔講以為你係意大利雜種黎

但係大家一講已發展國家都會覺得星加波 南韓 阿根廷 烏拉圭係已發展國家
所以我覺得樓主你第一段講嘅 智利係唯一一個已發展國家唔合理
你可以打哂3個國家 但係喺後面說明番阿同烏2國不被oceo承認 你仲要解釋番oceo係咩嚟 我覺得咁都好d 因為大家就咁講已發展國家 90%都會用wiki已發展國家第一張圖做定義

得la 得la 意大利好有錢

瑞士冇法定首都

我一直都話緊唔合理 無啦啦咁做比較為乜

南意拖緊北意後腳亦係事實

你好似第一次quote我咋可巴打?你有同我講過?
下 你用一個洲嚟同成個國家比 咁我點解唔抽米蘭個大區(我地認知嘅洲)嚟比 gdp有得55波添

呢d野聽下算你又入嚟駁我?聽下我9up負皮下我咪算囉

on9 當有趣

戇鳩真係冇藥醫

你一係好似樓主或者樓上巴打同我傾下 佢地態度又唔係鬧交 你就一副鬧交款 定你係美國仔踩親你呀

冇野講就收皮摺埋啦

咁南意確實係意大利境內 咁你計成個國家有唔有錢就係要連窮果part 都計埋嫁啦 如果唔計又合理咩?

唔通我計中國窮唔窮 剩係計北京 上海, 窮果d 就拖後腳就唔計佢?

咁樓主個fact check 咁岩係用意大利同美國比, 咁都冇話合唔合理既 你個人鐘意意大利未覺得唔合理囉

好似上年先轉 識有個沙地fd 第一次聽女人唔揸得車就知果度交通安全

資料上的確係美國最窮個洲都有錢過意大利全國
我只係覺得咁樣比較唔好姐 每個國家制度 政策唔同
你話美國同美國比都話 無神神美國比咩意大利
我的確係有少少崇意大利 先反駁番佢

加拿大有個湖中島中湖中島叫pancake island

之前深圳就拎前海 GDP 話高過香港。

detroit係一個城市 唔係一個州/國家

我反而覺得樓主句野唔係想話意大利窮 反而係想講美國經濟有幾勁 就連其中最窮既州份都可以同歐洲已發展國家既經濟比 咁岩就揀正意大利姐

不過要講國家/美國某一州嘅知名度 樓主舉例最窮個洲真係冇得比
美國出名嘅洲都係加州 德州 麻省 賓州
可能我有少少國家嘅知名度影響咗

內容農場

唔明有咩好拗 其實只係一個統計數據
咁唔意大利囉
西班牙係美國最窮既州

洲
冰島是全世界唯一一個沒有蚊子生存的國家

純粹唔想打咁多字姐我

意大利嗰個有啲懷疑喎
美國有啲州直頭窮到幾乎破產喎

美國經濟勁=/=意大利經濟垃圾

沙特阿拉伯境內，女性地位非常低微，該國沙里亞法規明文規定，在法庭之上，女性供詞可信度僅為男性的四分之一，更明文禁止女性駕車

世界十大德政之首

我以為你上網copy再po連登
無謂啦 點解係都要比較
其他巴絲知完西/意係窮過美國 咁又點 唔通又唔去旅行
唔睇西甲意甲咩

冰島冇蚊

咁你咪出個post慢慢比囉
收啦你好煩呀

原本封鎖咗 睇返你智力都係完封好啲

咁老實講 州好大 可能a城破產 b城可以拉番高個所謂gdp
本來我都想用detroit駁樓主 但係佢只係一個城 駁嚟哂氣

樓主自己打？
仲衰撚過content farm

封囉 對我有影響?

多謝你嘅意見

陣間又跳個巴打出黎屌你講鳩西班牙唔公平

你獠交拗姐
咁玻璃心點做人呀？
係差過就差過
係好過就好過
洗唔洗學大陸d飛機文咁幫意大利講到勁過美國呀

其實睇人均gdp只係睇到個人收入
如果你要話‘意大利窮過美國一個州’好似要用整體既數黎計
即係好似d2世祖可以0收入但佢有錢過我咁

人地講fun fact你講意義
你上連登夠無意義啦

咁點解要無啦啦攞嚟比?我又未聽過意粉 西班牙要納入美國做比較喎 比較完又點 你地唔去呢2個國家旅行?

鳩噏合集

fun fact?咁南美洲已發達國家又點計

無讀地理嘅可能唔知道，其實澳洲距離亞洲好近，隔離就係印尼

可唔可以完整句子？完全唔知你想講咩

你睇番上面我同樓主討論南美洲嘅野啦

冇蚊點屙卵？

比較下 話比人聽美國既省勁過歐洲某d國家
本來比較完係咩事都無發生
由得個post完
而家比較完咪知道你呢d柒頭衝出黎柒囉

巴塞隆拿

係我錯 應該睇完兩邊gdp比較即刻收皮

無啊 拎出黎討論下知多樣野姐

好on9 人地講緊國家變成洲
你就抽1個城市去講

早就應該
成個post 最深刻唔係d所謂冷知識
係你呢條意粉

咁都有得拗

你咁計 其實除咗德法英 歐洲其他國家去到美國全部都變哂窮等國家啦

呢個巴打好撚戇鳩，讀書一定好撚廢，解題能力零分,成鳩日以為自己意見精僻獨到其實離撚哂題

yes 會考u哂

韓國有俾日本殖民過但好似冇被西方列強殖民過

點鳩樣同你溝通啫，人地講緊邊個國家有錢啲，你就drill down到去貧富懸殊個度，🤷🏻‍♀️不過討論區就係有啲咁嘅人，質素低，水平低

仲同人講唔通唔去旅行
九唔搭8

都係個句啦 冇得比架喎 美國世界大國 有邊個國家gdp夠佢打 美國差唔多佔成個北美洲一半 意大利就得個一忽仔

要咁樣兩個國家比其實就冇得比 歐洲除咗德英法 每個國家去到美國都會變最窮

我真係唔認同gdp大過一切 比你地屌我戇鳩都係咁話

人地係用緊美國一個州比唔係美國全國

人地目的只係show美國最窮果個州都拍得住歐洲國家
經濟數據唔講gdp同你講乜？
而家冇人要探討意大利貧富懸殊問題ok？

都係個句 人口 政府 會唔會同個洲嘅gdp有關

仲有我啱啱check咗 原來日本去到美國都係最窮嘅洲

一心諗住入黎學野比個弱智仔破壞左成個post

ok

人地純粹冷知識比較下 你就講到咩唔認同gdp 大過一切 做乜鳩
下次有人比較香港面積大過澳門 你會唔會又話唔認同面積大過一切

我錯

比較一個國家有冇錢係睇gdp
比較一個國家啲人有冇錢係另一樣嘢

至於意大利樣嘢，我一睇話意大家拼入去美國所有州份嚟睇,意大利係最窮。我會聯想到意大利gdp少於美國任何一個州。

至於你諗嘢就好鳩亂

1.美國差唔多佔成個北美洲一半 意大利就得個一忽仔-首先國家面積大唔代表gpa一定大

2. 要咁樣兩個國家比其實就冇得比 歐洲除咗德英法 每個國家去到美國都會變最窮 - 點解比較國家冇得比?國家唔可以做單位比較？一定要用人？點解德英法比美國又唔窮，其他國家又變最窮？你把尺係以自己嘅想像去比定用啲客觀指數比較㗎。

唔講啦，你好撚有問題

咁你block咗我咪學到野 傻豬嚟嘅

Gdp先啱

加拿大 人口不足香港7分之一……
荷蘭係世界第二大農業出口國
樓主你啲資料真係……

block撚咗條柒頭
又蠢又多嗲嘅人最撚煩

意粉要多謝佢啦
而家因為佢大把人記得意大利窮過美國任何一個既州份

好多港女唔知，好多鬼佬唔識英文

好多都未聽過
但有d質疑
我都放低一個

法律上日本係冇首都

仆街 斜恩
啲回憶返晒黎

用咩定義南北泡唔計？中國喺朝鮮西面？

上面已經講緊人均gdp仲關人口咩事
政府政策一定同gdp有關 但根本唔係討論嘅重點
樓主只係指出美國最窮嘅州省都有錢過意大利
係一個客觀事實
就好似誠哥有錢過我都係客觀事實
背後可能佢努力可能佢本身係富二代但都唔係個重點

你話日本去到美國都係最窮我諗大家聽完都只會
無人會好似你咁大反應又諗到去唔去旅行乜乜柒柒

咁如果假如意粉去到美國 佢地嘅名牌同埋名車出口到其他地方 喺佢地個洲起工廠 請多d員工 會唔會又谷到gdp 因為美國政府會幫州政府 有資金幫手(唔同歐盟)

我啱啱查過 樓主例子個美國州份 其實gdp用國家數字比 佢地都係top20 咁top20之後其實係咪真係好窮呢?我又覺得唔係 我知樓主係想證明美國好有錢 但係呢個比較方式係錯哂

41786+35874+35944+519716
=633318

7100000/633318
=11.05

如果我話我有錢過你,呢句說話唔代表我係一個有錢人
你自己亂咁interpret 人地個意思
我好奇,你呢家係做緊乜嘢工作

知錯了 潛水先 多謝咁多位陪我呢個意粉9up咗咁多個鐘

樓主要講多d冷知識比咁多位巴絲知呀 支持你

咪係 假設拍埋一齊咁睇姐 唔洗太認真
再拗要拗埋意大利係唔會一下子瓢去美洲同美國拍埋

跳得咁快

德國是唯一一個越獄為合法行為的國家，因為德國人認為追求自由是人類的天性

歐洲左癌大國

有無睇新聞
近排有女人車牌了

Lm

咁凍死晒仲下次暖既時間邊個屙卵

米湖個啲唔係蚊

香港的人均居住面積全球最小，甚至比起加拿大農場的豬還要小

瑞士都係

點解有人論證會拎Wikipedia 出黎講....

香港人起既屋唔係比香港人住 而係中國人

講GDP經濟從來唔講民生
我地討論緊real GDP
唔係price index

樓主啲資料會唔年有reference support返好啲
咁樣個可信性同啲19農場文差唔多
好似樓上個咁小朋友睇完唔識分析同fact check就麻煩

你估人均GDP高就冇窮人咩？
美國單計紐約 咁高GDP咪一樣有窮人

格陵蘭 醃海雀

留一個地理知識：
世界上只有兩個雙重內陸國家（所有鄰國都係內陸國家）：
Liechtenstein 列支敦士登 （鄰國：瑞士、奧地利）同 Uzbekistan 烏茲別克 （鄰國：哈薩克、土庫曼、塔吉克、吉爾吉斯、阿富汗）。
而Liechtenstein 係唯一一個官方語言係德文但冇同德國接壤嘅國家（另外四個官方語言係/有德文嘅國家：奧地利、瑞士、盧森堡、比利時）

荷蘭係全球第二大農業出口國真定假

列支敦士登同摩納哥gdp per capita好似仲高過盧森堡

歐洲
安道爾

係位處南法同西班牙邊境山區的小國，但唔屬於神根區的一部分。佢有好特別的一國兩制，就係郵政系統。因為佢地冇自己的郵政局，由法國同西班牙各自設立分局發行安道爾郵票

圖左係法國郵政，圖右係西班牙郵政

要貼啱郵票，放啱郵筒先寄到信，一般尼講寄向以北用法國郵政，向南用西班牙郵政

Ps : 同時間經兩邊寄post Card 番香港，法國個張快好多兼平少少

之前睇過
德國越獄唔犯法 前題係你越獄過程中冇犯他法
著住囚犯衫走=偷竊
整爛野=型毀
收買人=賄賂

非常認同
因為我睇完上面個爭辯
去查下2017意大利gdp人均係$34877
反之美國密西西比2017年係$31840
我都想知樓主係基於咩數據同reference
畢竟有啲人可能只係睇完就算，但點都要有證據

真，但係有超過4分1係人地入口，佢re-export

Source:

另外荷蘭政府官網都證實呢個數字

屌 睇到一半比個on9仔騎劫左
乜撚野唔去旅行唔睇西甲意甲

笑死

應該係指呢個行為唔會造成任何刑罰
即係加監果D但其他野另計

btw第一頁講台灣首都應該更正為 中華民國首都而唔係台灣

荷蘭個情況有啲特別
佢唔同美國加拿大咁賣大豆賣麵粉
佢係全世界種花嘅龍頭
專門賣花, 花lum, 種花嘅溫室, etc
一扎花都可以貴過美國一千袋麵粉

拖後腿 你知唔知咩叫平均啊
所有地方嘅窮人都拖緊有錢人後腿㗎啦
即係佢太窮拖後腿所以唔計?

經濟數據唔係要嚟比較咁托柒咩

德國冷知識19則
1. Es ist strafbar, auf der Autobahn keinen Treibstoff mehr zu haben.
在高速公路上汽車沒有燃料是要被罰款的。
根據德國道路交通法，駕駛員有責任在上路之前知道他油箱里還有多少油。如果沒有這樣做，可能會被要求交30-70歐元的罰款。

2. Fanta wurde während des zweiten Weltkrieges in Deutschland erfunden, weil es keine Zutaten mehr für Coca Cola gab.
芬達飲料於二戰期間在德國被發明，主要是因為當時沒有製作可口可樂的原料了。

3. Albert Einstein hatte auf dem Oktoberfest den Ferienjob, Glühbirnen der Zeltbeleuchtung einzudrehen.
愛因斯坦曾經在啤酒節打過假期工，他負責啤酒大棚里的照明工作。
愛因斯坦當年在他叔叔的公司打工，這家公司在1908年的時候負責著名的朔滕哈默爾啤酒大棚的技術支持工作。

4. Das Zünden einer Atombombe wird in Deutschland mit 5 Jahren Gefängnis bestraft.
在德國引爆一顆原子彈會被拘留5年。

5. Das Wort „Keks「 wurde von Bahlsen als deutsches Wort für 「Cakes」 erfunden.
「Keks(餅乾)」這個德語詞是由德國餅乾品牌百樂順（Bahlsen）在英語單詞「cakes」的基礎上創造的。
百樂順餅乾原名為「Leibniz-Cakes」，因為聽起來像「Kakes」，所以Hermann Bahlsen把這個名稱直接改為了「Keks」，1911年起這個詞被正式收入杜登詞典。

6. Der Freistaat Bayern hat das deutsche Grundgesetz nie anerkannt.
拜仁州從來沒有承認過德國憲法。

7. Für den Sieg bei der Fußball-Europameisterschaft der Frauen im Jahr 1989 bekamen die deutschen Nationalspielerinnen vom DFB ein 41-teiliges Kaffee-Service.
德國國家女子足球隊在1989年獲得歐洲女足錦標賽冠軍的時候，得到的獎勵是的德國足協頒發的41件套的咖啡飲具。
而在此六年前，當德國男足在義大利獲得歐洲冠軍時，他們得到的獎勵可是每人25000馬克以及給他們妻子的價值2500馬克的珠寶代金券。

8. Neben der deutschen Wiedervereinigung 1989-1990 gibt es auch noch die 「kleine Wiedervereinigung」. Diese steht für das Jahr 1957, als das Saarland Teil der Bundesrepublik Deutschland wurde.
除了1989-1990 東西德國的統一之外，在此之前還出現了一次「小統一」，即薩爾州於1957年成為聯邦德國的一部分。

9. Konrad Adenauer war nicht nur der erste Kanzler der Bundesrepublik Deutschland, sondern auch der Erfinder der vegetarischen Wurst.
康拉德. 阿登納不僅是聯邦德國的第一任總理，也是素香腸的發明者。
此外他還發明了可以自己發熱的茶壺，紙織褲子以及後來被證實對於使用者最危險的電滅蟲器。

10. James Bond kam im Ruhrgebiet zur Welt. Genauer gesagt in Wattenscheid.
詹姆斯.邦德在魯爾區來到這個世界。確切來說是瓦滕沙伊德<德國北威州>。
邦德創作者Fleming的一個朋友在傳記里寫道：詹姆斯.邦德的父親安德魯受英國官方委託在瓦滕沙伊德，執行瓦解克虜伯集團（兩次世界大戰中主要從事軍火生產）的任務。而詹姆斯.邦德於1920年11月11日也在那裡出生了。

11. Gefängnisausbruch ist nach deutschem Recht nicht verboten.
德國法律是不禁止越獄行為的。
給出的理由竟然是：越獄符合人類追求自由的天性。
此外，越獄成功的囚犯還通常因為穿著監獄的制服越獄而判定為偷竊。

12.1810年第一屆啤酒節是一場賽馬會。

13. In Berlin fallen täglich knapp 10 Tonnen Taubenscheiße vom Himmel.
柏林每天大概有10噸的鴿子糞便從天而降

14. Das Spaghetti-Eis wurde 1969 in Mannheim erfunden.
意麵冰淇淋是1969年在曼海姆被發明的。

15. Der Bau der Autobahn war gar nicht die Idee Hitlers und eigentlich war es auch keine wirklich erfolgreiche Arbeitsbeschaffungsmaßnahme.
建造高速公路根本就不是希特勒的主意，並且那也不是一項有成效的創造工作崗位的措施。

16. Auch Krankenwagen sind in Deutschland durch die Straßenverkehrsordnung dazu verpflichtet, einen Verbandskasten an Bord zu haben.
救護車在德國按照道路交通法規的要求，也需要在車內配備急救箱。

17. Die Gründer von Puma und Adidas sind Brüder.
彪馬和阿迪達斯的創始人是兄弟。
彪馬創始人Rudolf Dassler是阿迪達斯創始人Adi Dassler的哥哥。

18. Es gibt keine Fotos vom ersten Tor der Bundesliga, weil die Fotografen alle auf der falschen Seite des Spielfelds standen.
德甲的第一顆進球沒有被拍攝下來，因為所有的攝影師在球場上都沒選對邊兒。
在不來梅對陣多特蒙德的比賽中，誰也沒想到多特蒙德會有射門。因此所有的攝影師都把他們的設備對準在另一邊的球門。

19. Im 17. Jahrhundert erfand ein deutscher Gelehrter 「aus medizinischen Gründen」 das Katzenklavier.
17世紀德國教師因為醫學緣由，發明了貓琴（由活貓組成的樂器）

將被關押的貓的尾巴夾在琴鍵上，由此使得貓發出聲音。本來的想法是：幫助治療無法集中注意力的人。誰如果在家裡有這樣的樂器，無法集中注意力的人由於被迫無法思索其他的事情而得到痊癒。

講知名度嘅意義又做乜鳩呢

r

我有d有架
係你地無睇咋

咁美國唔計窮既州可以再發達啲啦

講緊北極3個， 應該係地區，唔係省。加埋總人口大概10萬人，所以應該係香港70分1。
另外有全球最大而無任何人住嘅島 (Devon Island), 同最近北極嘅聚居地(Alert)，不過唔係一個鎮，係一個軍隊基地

數據嘢唔比較點知勁定唔勁啊
我真係未聽過有人on9到話唔好拎國與國之間嘅國力做比較啦

泰國是亞洲唯一兩個國家從未被西方列強殖民的國家，另一個是日本

韓國點計 同埋外蒙算唔算畀人殖民過(蘇聯？）

外蒙同兩韓緊係算
應該話無被殖民過 我講得唔好

係70分1
我手殘打少左個十字

吓
事實係喎

就係個個國家都窮撚過佢佢先係世界大國啊

美國強大
有人唔鐘意聽

人乜撚嘢口啊
你知唔知咩叫人均gdp啊

人地個人口政策關我叉事 係人都知唔同地方有唔同問題
冇人想知佢個gdp俾窮地區既原因呀 9唔搭8

美國真係有錢到好誇張
全世界有4分1既財富集中晒係美國度

係
其實係人都知美國有米
然後有條傻西走出嚟話:吓 你咁比較咪個個歐洲國家都窮

美國經濟非常發達，如果將意大利合併到美國，意大利將會成為美國最貧窮的一個州份

美帝

英國美國都無指明英文係official language
俄羅斯實際面積比地圖顯示嘅細得多

你第一張圖既數據係來自2010年
另外意大利既gdp數據，唔同機構有唔同數字

我想講既有兩樣野
1. 有好多facts係後來先落reference
而且唔係最update/全部有reference
最好開知識型既post都要出左reference先
而唔係後尾出再話人無睇咋

2. GDP統計，眾說紛紜
你可以用來反映國力有幾勁
但用來做比較就要好細密

印度有世界上最高合法飲酒年齡
佢其中一個省既合法年齡係25

英國有1/4人係酒吧搵到佢地既另一半

約旦人轉信基督/天主教係合法
但你慫恿其他人改信就犯法

仲有一個好廢
約旦現任國王Abdullah II 雖然傳說係prophet Muhammad 既直屬後裔
但其實佢同時係中東白人混血

歐洲
希臘神話當中並沒有天堂與地獄的觀念，眾神之神宙斯及其一眾神祇均居住在希臘境內的奧林匹斯山，而黑帝斯所掌管的冥界則代表地獄一樣的存在

保加利亞中，搖頭代表「Yes」點頭代表「No」

芬蘭在二戰冬季戰爭及繼續戰爭當中，以數百萬人口戰勝了有數億人口而又裝備精良的蘇聯雄師，被喻為奇跡

英國並不是唯一一個脫歐的國家，早在1986年，格陵蘭曾經公投通過脫歐議案

德國在1990年完成統一，但二十年後的今天，原東德地區比起西德，還有明顯的經濟差距

波蘭是歐洲唯一一個於中世紀時期，沒有爆發黑死病的國家

意大利計GDP總量其實算得上全球十大經濟體，美國係得加州勁過佢，不過計埋人均就唔同講法了

依家女人可以揸車啦

Gdp係有兩種唔同計法
你講緊果種係咪比較重視國內經濟既計法黎 ？
果種計法叫購買力平價

冬季戰爭同繼續戰爭嘅勝利方都係蘇聯

中東現時在位最長既皇室家庭係約旦王室
佢同時係世界第二最長

世界上現時在位最耐既皇室係日本皇室

我錯 我無咁update

結果論黎講 仲割左第二大城市比蘇聯添
但當時芬蘭的確擊退左蘇聯進攻
後尾希特拉係東歐戰敗 所以芬蘭先同蘇聯講和

不過人均GDP高都唔等於全部，Alaska人均早幾年係全美之首，但係冇乜人話Alaska有錢

非洲有個小國人均高過晒法德意添
但如果要統計一個國家既人民生活質素
最準確係睇人均gdp同人類發展指數

唔係底特律先係美國最窮州份就算同意大利比

另外泰國都有割過地畀法國，咁計嘅話中國都唔叫畀人殖民過？
Btw西亞代表仲有土耳其

底特律唔係州黎...

底特律唔係州份

最後一句講得唔太準確，繼續戰爭係芬軍為收復失地甚至擴張，同德軍一齊包圍列寧格勒，但蘇軍最終贏咗列寧格勒戰役並反攻德芬聯軍，將戰線推返去本身嘅國界線，芬蘭知道自己冇辦法再繼續抵擋蘇軍嘅攻勢，所以同之前冬季戰爭一樣向蘇聯求和。
其實點睇芬蘭都唔算係冬季戰爭同繼續戰爭嘅贏家，芬蘭喺呢兩場戰爭嘅損失實在慘痛。

其實簡單咁講，如果芬蘭真係贏咗冬季戰爭，就唔會有繼續戰爭時候嗰種復仇心理，更加唔會再次向蘇聯議和

泰國是亞洲唯一兩個國家從未被西方列強殖民的國家，另一個是日本

吐蕃 蒙古

騎劫成功
Seed呢?

咁都有人陪葬

G持 樓主講多啲

乜原來埃塞俄比亞咁勁? 一直以為係最撚窮果D國家黎

冇記錯既話多明尼加係東半部,海地先係西半部

近十幾年勁咗好多

伊朗都係

求其fact check.幾條都見倒係一堆鳩噏
意大利gdp成 2兆美元，美國最低gdp個州得320億

轉埋晒d垃圾文

第二outdate喎

樓主Google到意大利人均唔夠32000usd，唔夠wiki上面Mississippi個人均高，但上面好似有巴打搵到source意大利連人均都高過Mississipi

哈希姆個D唔同一個國家都照計？

驗眼啦

其實人均gdp就有兩種計法既

繼續

長期0度以下 你話呢

...

我睇返嗰位巴打俾個Source，無論用邊種計法都你講到咁低

In China, Korea, Russia, Mexico,[5] Belgium,[6] Germany[7] and Austria,[8] the philosophy of the law holds that it is human nature to want to escape. In those countries, escapees who do not break any other laws are not charged for anything and no extra time is added to their sentence. However, in People's Republic of China, Korea, Russia and Mexico, officers are required to shoot and kill prisoners attempting to escape, and an escape is illegal if violence is used against prison personnel or property, or if prison inmates or officials aid the escape.[9]

惟一

做做fact check先出post啦好嗎

美國經濟非常發達，如果將意大利合併到美國，意大利將會成為美國最貧窮的一個州份

驗咩眼？

唔好咁直接啦

lm

飢荒仲係好深印象

仲有一篇可以睇吓
成條農業產業鏈都係講緊自動化
仲有農業大學專門教你種花

>泰國是亞洲唯一兩個國家從未被西方列強殖民的國家，另一個是日本

唔同你拗中國
咁畀清國起租界，同畀日本殖民嘅韓半島，以及日本殖民嘅臺灣又計唔計
蒙古呢？

識少少扮代表
淨係知道南北意既分別 就衝出黎柒

上一年選咗新總理，連政治改革等等都將會落實

上邊巴打拎數據出黎討論就正常la

係到鳩up 又九唔搭八，又無數據，做mud鳩姐

可能我個data file 仲停留緊係幾年前

我認左我手殘 打多左西方兩隻字
未被殖民先岩
蒙古被清朝蒙古殖過
清朝果d乜乜租界物物租界
同埋香港澳門呢

其實重點唔係呢個，GDP啲Source其實好雜，唔同Source啲數據可以爭好遠，比較之前最好要確認返係同一個Source先

( Show Blocked User - 權F攬住個氣球 )

你咁講嘅話泰國一樣有割地畀英法，日本長期受英美影響，今時今日仲有一堆美軍基地
土耳其呢

清朝果d租界好似唔同泰國果種係咪啊
奧斯曼帝國唔係普遍認為係歐洲咩

北部三省ok?
屌你老母你識唔撚識中文？

依啲post. 正呀， thx樓豬

智障都上連登 拉低連登仔質素
收嗲啦屌你老母

如果係畀歐洲人睇， 香港篇應該係寫：

你知道嗎？ 亞洲有個地方， 當地樓價係家庭入息中位數的廿幾倍， 即是要全家人唔食唔飲唔用錢儲廿幾年錢先可以置業。 更奇怪既係， 當地人民覺得好自豪。

係 好似一個國家有幾個數據咁

高汁

因為呢個國家主權屬於法國總統同埋西班牙烏格爾教區嘅主教。

本身係主教同法國嘅Count of Foix共享主權，但係後來有一位Count of Foix同納瓦拉王國公主結婚做埋納瓦王國王。而佢地個仔亨利後來做埋法國國王（亨利四世，即係路易十四阿爺），之後就將安道爾納入波旁王室嘅領地，從此每個法國元首都係安道爾親王。

好詳細

荷蘭打錯？

推一推先

你真係好戇鳩

條友食意大利粉食到short撚咗

On9

>國家
?

意大利剩係知佢二戰果陣負責搞笑

德國認為追求自由係人類既天性
咁德國點解要有法律

喺非洲, 每過60秒就有1分鐘過去了!!

姐係上次世界零距離好多蚊果個係格凌蘭？
點解差咁遠

唔小心跌左頭皮 落地下, 算唔算亂掉垃圾??

可能真係有蚊

On9仔

屌 人地樓主講個fact 係全意大利平均黎講窮過美國最窮既一個州，你屌鳩人地做乜撚野

你攞兩個地方黎比較唔係攞平均值唔通是但搵兩條友出黎隻揪隻呀？

伊朗 試過被俄羅斯, 英國瓜分

唔多可信

屌你老母無料又要係到死拗 諗住開心睇下fun fact 真係唔岩既指正下咪算9數 係撚鍾意嘈交

日本有美軍基地, 唔代表是殖民地

德國, 英國都有美國基地
所以德國, 英國是美國殖民地??

如果真係要講戰爭奇蹟

中東戰爭, 十幾個國家圍攻以色列, 結果被以色列反敗為勝
第一次車臣戰爭, 俄羅斯出兵車臣, 結果被車臣游擊隊 打到退兵

兒登仔又9UP當飯食

我會當日本被ghq統治嗰7年係植民地

linux 唔洗打 command 都用到一定係冷知識

香港
香港不是國家而是一個城市，如果將香港合拼入美國，香港將會成為最多黃種人集中的美國城市。

好多都係真

啱 但同樣道理中國割咗D地出去做殖民地/租界都唔等於成個中國畀人殖民過

化療做成點

盟總時期

北海道無小強

黃河以南係俾滿蒙外族殖民過

咁都可以有罵戰 真係世界級

我覺得可以講埋南美洲曾經有最少兩個已發展國家 RIP, Argentina

其實發唔發展中國家都係嗰個國家自己噏
支那都話自己係發展中國家攞著數

係有統計的

藍色 = 發達國家
橙=發展中國家
紅=未開發國家

邊有人想認自己係已開發國家
侵侵都話美國係發展中國家架

呢個係其中一個標準
多數標準會認埋波蘭 匈牙利同智利

Russia City 40到而家都仲係一個封閉嘅城市 地圖上都見唔到佢嘅存在

沙特已經比女人渣車 好似第一日已經有個女人炒埋車

邊度見到

之前新聞講 我記得有d係外國番去 所以本身有車牌 就可以當日即刻揸 然後有個就係果日學車果陣炒左埋牆 唔係好肯定

其實你係唔係弱智

你可唔可以唔再上連登

德國是唯一一個越獄為合法行為的國家，因為德國人認為追求自由是人類的天性

咁犯完事再瘋狂越獄咪玩哂

我唔撚信愛以蘭咁大冇人養蛇

北海道冇小強，真人真事

加拿大豬豬均生活空間平均比香港人人均生存空間多50呎

北海道冇曱甴

頭先睇左一下
越獄係唔犯法
但著住套監犯衫越獄就係偷左佢件衫，盜竊
挖牆鋸開圍欄鐵絲網就會毀壞公物等等
再捉返黎慢慢同你計

奧地利都無啊

你走到就係既

好易疲倦，突然會眼訓

仲咁勤力周圍9up

有冇飲啲補充劑?聽講易吸收冇咁傷身
等你好返再狙擊linux

原來維尼大撒幣都係學老毛

德國是唯一一個越獄為合法行為的國家，因為德國人認為追求自由是人類的天性
呢個好撚癲

俾人捉番咪又係要坐（我估）

應該係「越獄」呢個行為唔犯法=唔會加監
但之前單案嘅監未坐完，都係會被差佬捉

樓上唔撚再講乜嘢gdp啦，一條題講咁耐，煩到西咁，重有死撐果條友

冇9up

知唔知點樣一秒去到歐洲？

pish

HK01又有料可以用

20世紀初，阿比西尼亞係非州最發達、軍事實力最強大既國家，意大利入侵其時，佢已經從西方引入大量軍備、軍事訓練教官同訓練方法，例如第2次意國入侵前，從德國購入一萬枝步槍、一千萬發子彈，仲有飛機大炮

二戰時，意大利為數700人既薩伏依騎兵團派往東線，於一場戰役手持馬刀突襲蘇軍側翼，擊潰2營，殲滅1營

日不落帝國英國入侵南非祖魯時，曾被祖魯大敗；英國用左接近一世紀既時間，3次嘗試入侵阿富汗，最後以失敗告終。1842年，第一次英阿戰爭，16000名英軍往賈拉拉巴德撤退時被突襲，全軍覆沒，僅一名軍醫出逃

法軍係歐州戰爭同戰役勝率最高既軍隊

個陣去紐西蘭有條友話佢第一次去歐洲
我地成枱人食緊飯聽完之後呆左再恥笑佢

用咩定義南北泡唔計？

呂宋島有個島中湖中島中湖中島

上面講左
手殘打多左西方兩隻字

咁樣仲好比較

某強國無論結果如何，最後總是贏家

加拿大係全世界最大又只同單一國家相鄰嘅國家
但佢嘅面積係地圖被誇大得好緊要
其實同巴西差唔多

亞洲
以色列長期被鄰國敵視，某些阿拉伯國家更拒絕以色列列公民入境，因此如果遊客到訪以色列，以色列方面一般不會將印章蓋到你的護照上
>哩個唔算冷知識啩

日本都無

德國骨科世界第一

巴西細過加拿大好多
話晒全世界第二大

美國都無法定語言

呢d咪叫有質素囉！支持樓主

歐亞大陸同美洲大陸最近既距離只有80公里（隔住個白令海）。考古學家認為人類係起冰河時趁白令海水面降低，由歐亞大陸行左過北美

Great Pamir region位於阿富汗同塔吉克邊境，係其中一個最remote既地方，大部分人都係游，有傳過佢地連發生過阿富汗戰爭都唔知

D 人成日笑鳩法國 明明法國係普法戰爭之前一直都係歐陸霸主

好多連登仔睇埋啲9up文，笑鳩意大利法國吹奏德國

法國同中國一樣
幾百年前 係好威 好勁, 但現代就一直柒落去

所以好難怪比人睇死

加拿大北部三省面積大約四百萬平方公里，面積大於印度及相當於整個歐盟，人口不足香港的七分之一

Yukon, Northeest Territories同Nunavut加埋得十幾萬人咋喎

英國蘇聯美國都搞唔掂阿富汗 戰鬥民族

法國最多叫柒咗普法同二戰，而家咪又做翻歐盟大佬

舉世無雙既永久中立國瑞士
正式國號係“Confoederatio Helvetica”
簡寫係CH
呢兩個字係拉丁文
意思係瑞士邦聯
當初瑞士聯邦成立時
境內有三種主要語言(德文，法文同意大利文)
用是但一種做國號都會畀人唔公平既感覺
所以最後瑞士聯邦政府決定用拉丁文呢種死語言以示中立

我七十分一打少左個零字

但中立國家瑞士係二戰時親納粹